1932年嘅小說，代入2020年中國，毫無違和感。

老舍《貓城記》
1932中共仲未成立，點解我感覺本書講緊而家嘅中共，入邊啲人都係而家嘅中國人。

文豪就係文豪
屌，中國真係古國，一百年不變、一千年不變都似。

中國共產黨 1921年就成立

由頭到尾都冇

你睇吓佢點死

Sor 非歷史撚，漏咗哩個。
我理解內容似寫清朝民國mix，但完全同中共而家所作所為樣。

老舍畀中國人批鬥死咗

未睇完，睇到七成到，覺得好悲哀。
淨係做表面功夫，內裏無論政府定人民都同一百年前一q樣，無進步過。
真係好想睇下哩個國家冇咗獨裁統治，會點發展。

佢寫啲咁到肉嘅嘢，唔出奇。
即使非文革，放喺而家，佢一喺去台灣或毆美，一喺被自殺。
哎，好慘。
來生不做中國人。

喔，你講老舍。
其實唔洗睇都估到。

知唔知中國好多人叫呢個時代做 後清

其實佢49之後都寫過好多歌德文章

佢可能係恁唔明點解自己咁忠心都會被批鬥
特別係文人被虐打，點頂得順

《貓城記》睇簡介似講緊内鬥？
1932年寫，係未受31年918刺激？

未睇完，打風唔洗番工係咁2睇下，冇深究，又唔似講內鬥喎。
講當時嘅政治、人民、教育。

係幾千年都冇進步過

非常同意 根本就係咁 佢地進步得個銀包同埋野心
人民 生活 教育 本體冇改善過
而睡支那根本唔會俾人民變聰明 方便洗腦控制
所以就算過多一千年都冇分別

咁我又唔敢咁講。

好似魏晉南北嗰陣民風都幾open

仲有戰國時期，根本支那幾千年嚟都係一個加大碼嘅奧匈帝國或者南斯拉夫

第九章
原來貓人並不是不能幹事，我心中想，假如有個好的領袖，禁止了吃迷葉，這群人也可以很有用的。假如我把大蠍趕跑，替他作地主，作將領……但這只是空想，我不敢決定什麼，我到底還不深知貓人。我正在這麼想，我看見（因為樹葉稀薄了我很能看清下面）大蠍的木棍照著一個貓兵的頭去了。我知道就是我跳下去不致受傷，也來不及止住他的棍子了；但是我必須跳下去，在我眼中大蠍是比那群兵還可惡的，就是來不及救那個兵，我也得給大蠍個厲害。

大蠍係大將軍，應該影射當時軍閥。
有兵仔偷咗小小嘢，就被大蠍打死咗。
憑佢哩一段仔，已犯國安法。

睇得出佢好想做啲嘢去改善哩個國家，但無能為力。

原來貓人並不是不能幹事，我心中想，假如有個好的領袖，禁止了吃迷葉，這群人也可以很有用的

中國人一直都係盼望有好領袖

你就算拎任何一本當代作家 講正五四運動 文革時期既書
到今日睇你都會覺得好有代入感

會分裂先
上海深圳個啲位應該會經濟發展得好，但係例如雲南個啲比較地大人少既位？科技同發展應該唔會好。
但係分裂咗之後每個地方會可以講返佢地既方言文化傳承方面應該會好啲掛

其實而家呢個時代，度度都可以靠自己嘅優勢來發展
雲貴有水力發電，好多人都喺嗰度玩bitcoin挖礦
蘋果中國個數據中心就喺貴州

幾千年都係吹奏賢君忠臣
我覺得就算俾支那人有民主發展
最後都係有人想做皇帝
發動革命推返民主制度
始終又變返獨裁

中國既民主改革都係假象

由帝制 去到軍伐 再到袁世凱 到國共
表面上係向民主進化
但係最後根本都係獨立政權
民主都只係幌子 嗌個口號俾人民聽 以為可以追趕西方社會

*獨裁政權

由古自今都係帝制，所以咁諗好正路。
而歷史上帝王好國家通常唔會衰得去邊。

係
講多句 支那最犀利係 會搵一班人出國留學 等呢班人返黎之後 做成知識分子既形象幫支共宣傳 講到我留學時侯見到西方國家點點點 我地支那又點樣做得俾人好
俾人民聽到 即係有晒說服力 又聽得開心

五千年帝制不變

你知 我知 單眼佬都知
最重要圈養緊班豬唔知

睇下孫文就知
從素養到經歷都算中國近代最具民主素養嘅領袖（三民主義，五權分立）
不過一掌權就做軍事獨裁者

96年前（1924），自己想北伐，但廣州班商人唔肯捐副身家出來
（衹係想交一部分，唔想捐身家）
九十八個社團聯合起身反抗，
唔單止組織武裝，仲要呼籲廣東各地罷市抵抗（共138處鄉鎮先後罷市）

結果10月14日（就係今日，西關屠殺96周年）
孫文下令命令蔣介石帶領黃埔軍校學生（廣州黃埔軍校第一場戰鬥就係鎮壓廣州商團）、李福林帶領福軍，仲有許崇智嘅粵軍同吳鐵城嘅警衛隊等，鎮壓廣州商團
之後放縱班匪兵向西關放火劫掠殺人，打死燒死至少過千平民（綜合各方估計，最多話打死兩千），造成財產損失近五千萬港幣，熊熊大火燒通天際，連16公里外的佛山都見到

班豬知而唔去思想啟蒙
西方有文藝復興同1848年革命 中國無

貓國這個文明是不好惹的；只要你一親近它，它便把油漆似的將你膠住，你非依着它的道兒走不可。貓國便是個海中的漩窩，臨近了它的便要全身陷入。

被哩句觸動。

因為支共最叻係令到佢哋唔醒
養豬的技巧

啱啊，毆美都係分裂後慢慢發展出黎。

台灣：Am I a joke to you

台灣真係天時地利人和
前荷蘭日本殖民地碰上流亡中國政權，係民主改革浪潮之下，遇上神人李登輝同埋民進黨一班唔怕死嘅律師，成功削軍權將軍隊轉交國家，實現政黨輪替，先有今日嘅民主台灣

福地。
仲有韓國瑜就黎當選嗰陣香港出咗反送中。

哩啲不嬲求天時地利人和架啦。
有得民主唔通想獨裁咩。

乜中國有講過民主咩？

你望下歐洲.jpg

咪on9
奧匈帝國都勁過支那

柏楊都講左好多年
今日都仲係改變唔到
連鬼佬都污染埋
china joe

支那真正地球癌黎

北洋個陣有

毫無違和感 真係要改下口
分毫不差 更好，或者用粵語講
真係 佮佮㪠 （tap1 tap1 ham6; ）

毫無違和感 其實係共產黨執政下嘅劣質中文

柏楊《醜陋的中國人》入邊所講 醬缸文明

本書結局好恐怖。

不過佢自己on 9，
咁都睇唔穿中共既仆街

條link應該係